% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-math}
\usepackage{2122-pablo-tikz}

\usepackage[
  a5paper,
  includehead,
  margin=10mm,
]{geometry}
\usepackage{2122-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{Dérivation --- Point de vue local}}
\fancyhead[R]{\textsc{Sujets d'EC}}

\begin{document}

\begin{exercice}[D'après l'exercice 2 du sujet d'EC \no03]
  La courbe $\mathcal{C}_f$ ci-dessous est la représentation graphique dans un repère orthonormé d'une fonction $f$, définie et dérivable sur l'intervalle $\intervallef{-8;14}$.

  La droite $T_A$ est la tangente à la courbe $\mathcal{C}_f$ au point $A$.

  La droite $T_B$ est la tangente à la courbe $\mathcal{C}_f$ au point $B$.

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
      \begin{axis}[
          xscale=1.8,
          yscale=1.7,
          domain=-8:14,
          ultra thick,
          axis lines=middle,
          %minor x tick num=1,
          %minor y tick num=4,
          enlarge y limits=true,
          xtick={-8, -7, ..., 14},
          ytick={-2, -1, ..., 5},
          %major grid style={black, thick},
          grid=both,
          ymin=-2,
          ymax=5,
        ]
        \addplot[dashed, ultra thick]{0.936*x+4.0853};
        \addplot[dashed, ultra thick]{-.702*x+8.266};
        \addplot[red, ultra thick, smooth]{0.00075*x^4-0.008*x^3-0.1035*x^2+0.756*x + 4};
        \draw (axis cs:-1, 3.1493) node{$\times$} node[above, left]{$A$};
        \draw (axis cs:6, 4.054) node{$\times$} node[above, right]{$B$};
        \draw (axis cs:-6, -2) node[below]{$T_A$};
        \draw (axis cs:13, -1) node[below left]{$T_B$};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  Utiliser le graphique pour répondre aux questions suivantes.
  \begin{enumerate}
    \item Déterminer $f (-1)$ et $f'(-1)$.
    \item Déterminer $f (6)$ et $f'(6)$.
    \item Résoudre graphiquement l'équation $f(x) = 3$.
    \item Dresser le tableau de variation de la fonction $f$ sur l'intervalle $\intervallef{-8;14}$ en y faisant figurer le signe de $f'(x)$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\pagebreak

\begin{exercice}[D'après l'exercice 3 du sujet d'EC \no72]
  Sur la figure ci-dessous, $\mathcal{C}_f$ est la courbe représentative d'une fonction $f$ dérivable sur $\mathbb{R}$ .

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
      \begin{axis}[
          xscale=1.8,
          yscale=1.7,
          domain=-9:6,
          ultra thick,
          axis lines=middle,
          %minor x tick num=1,
          %minor y tick num=4,
          enlarge y limits=true,
          xtick={-8, ..., 6},
          ytick={-5, ..., 9},
          %major grid style={black, thick},
          grid=both,
          ymin=-4,
          ymax=8,
        ]
        \addplot[red, ultra thick, smooth]{0.08*x^3 + 0.208*x^2 - 2.0512*x + 0.40128};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \begin{enumerate}
    \item Dresser le tableau de variations de la fonction $f$.
    \item Avec la précision permise par le graphique, déterminer $f (-4)$ et $f (2)$.
    \item Avec la précision permise par le graphique, résoudre dans $\mathbb{R}$, l'inéquation : $f (x) \leq 2$.
    \item La tangente à la courbe $\mathcal{C}_f$ au point $A(-6 ; 3)$ passe par le point $B(-5 ; 7)$.
      \begin{enumerate}
        \item Calculer le nombre dérivé de $f$ en $-6$, noté $f' (-6)$.
        \item Donner une équation de la tangente à la courbe $\mathcal{C}_f$ au point d'abscisse -6.
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{exercice}


\end{document}
